5.27濫捕 200人扣留兩日始保釋

全文

5.27濫捕 200人扣留兩日始保釋

【本報訊】本周三高中復課日警方在全港無差別濫捕396人，包括180名學生，當中80名未成年人士前日已獲釋，其餘200多人在扣留近40小時後。。。。。。。。。。。。口供紙及擔保書上所列的涉嫌罪名有出入，對警方處理感到奇怪。

不少獲釋人士均指，當時只是在銅鑼灣路過、約朋友午膳、或前往購物途中便遭警方無理拘捕。林小姐憶述事發時與朋友在利舞臺附近購物後離開，與朋友沿行人路前行，卻遭大批警員呼喝驅趕「上返行人路」及舉起黃旗。

大批被捕者家屬昨凌晨於北角警署外通宵等候。

購物市民被捕 轟警不聽解釋

相關新聞：國防七校 四間被美禁購零件

林小姐過馬路途中。。。。。。。。。。。。林小姐不忿稱：「我手上仲有購物單據，但警員唔聽解釋！」她指當日下午約2時40分被捕，兩個多小時後已錄畢口供及打指模，但竟要呆坐36小時至昨凌晨才獲保釋。

中六生關同學途經灣仔軒尼詩道時被防暴警員截停分成男女兩行，警員釋放數人後拘捕其他人，並指警員粗言穢語喊打喊殺，在警署內又拍枱，但「最奇怪錄口供時話涉嫌參與一個未經批准集結，口供紙係咁寫，但保釋紙卻寫涉嫌參與非法集結，前後不符」。

今次大濫捕中警方在全港拘捕396人（12至70歲）。。。。。。。。。。。。。。

■記者李家傑

有獲釋者質疑警方保釋紙所寫控罪與口供紙不符。